立委推深度節能工作 曾文生：能源署將檢視法規 | 聯合新聞網	
2023-11-28	
https://udn.com/news/story/7238/7604642?from=udn-ch1_breaknews-1-99-news	
民進黨立委洪申翰今天召開邁向深度節能座談會指出，現在討論深度節能，最重要的目標是減碳，每減一度電，都會減輕推動再生能源的沉重壓力，對產業、經濟效益、環境負擔等方面，幾乎是百利而無一害。受邀出席的經濟部次長曾文生說，經濟部能源署將會重新檢視能源效率的法規，例如在設定能源消耗的標準上，節能建築、新的建築等應該要有一些能效的考慮與要求，但這並非簡單的事情，要達成共識的話需要花一些時間。洪申翰今天邀請產官學界代表在立法院舉行「邁向深度節能」座談會，希望打破節能潛力已達上限的迷思，與行政部門一同討論，提供節能政策建議。洪申翰表示，深度節能是台灣要走向淨零最重要的工作之一，而民進黨總統參選人賴清德也在今年10月，提出下階段淨零轉型，當中花很大篇幅在談深度節能，可能是有史以來對節能著墨最深的總統參選人。洪申翰說，座談會希望找出行政部門下階段推動深度節能的計畫與作為，也希望媒合產業界與NGO的工作，推進台灣能源效率或需求面管理工作，而非停留在概念性倡議。洪申翰表示，今天談節能，已經不是討論不缺電的問題，因為以經濟部未來的能源政策規劃，要做到不缺電已經不是這麼困難的事；討論深度節能，產業面臨的問題是要減碳，多減一度電，都會減輕推動再生能源的壓力，對台電財務、經濟效益或環境負擔，幾乎是百利而無一害。曾文生則指出，為提升節能效率，要用系統觀念來看待，例如大賣場節能都不再侷限於設備汰換，而是系統能源管理等，另外就是節能市場能否發展起來，而碳市場的引導也會是一個關鍵。曾文生也提到，要將能源效率法規、標準，透過討論，逐步訂定下來，而在過程中，政府如果能提供獎勵與補助，將節能產業逐漸產業化，對台灣未來走向淨零會有更大幫助。▪ 「存款All in」買房值不值？ 網嘆：再猶豫連機會都沒有
 ▪ 台灣人超愛買房？10年來房貸金額大增4兆元
 ▪ 多國房市連環爆台灣卻很穩 銀行老總認為台灣做對兩件事
 ▪ 交易量增房價將漲？李同榮：五大理由空頭才要開始
 ▪ 月租近21萬、1坪破4千 東區酒店式公寓租金創高價